拜登：聯合抗共；日商：拜登會放生中共

拜登：聯合相同理念國家與中國抗衡

美國總統當選人拜登指出，面對當今最艱鉅的威脅需要美國的參與及領導，但若只得美國單打獨鬥也無法解決任何威脅。

拜登強調，在與中國競爭，並在貿易、科技、人權等問題，追究北京的責任。若聯合理念相近夥伴捍衛共同利益及價值，將能夠令美國處於更強而有力的位置。

拜登指出，單是美國只佔全球經濟25%，但若與民主夥伴站在一起，經濟談判籌碼將倍增。

他強調，在美中關係的議題上，不論是推動外交政策，保護美國勞工和智識產權等的計劃，抑或是確保印太區域的安全與繁榮、捍衛人權等，聯合有相同願景的國家，將更能有效達成目標。

近7成日本企業高層認為拜登要放寬針對中國措施

節錄

日本《日經新聞》調查發現，近7成日本企業高層認為，美國下任總統拜登要放寬針對中國的措施，與特朗普政府的作風不同，只有3成人認同維持現狀。具體政策上，7成2人認為華府應放寬針對中國商品的額外關稅，5成9人表示應放寬針對中國公民的簽證限制。

原文網址：

民主夥伴？
老千就老千，民你老母閪主咩

歐盟已經衝去奶袋底
你盟友來

要同會未未識分？
你做日本老闆當然想奶共啦